\chapter{Opis projektnog zadatka}

		
Cilj ovog projekta je razviti programsku podršku za izgradnju web aplikacije \textit{"Prati cijene"} koja korisnicima/kupcima u svakom trenutku omogućuje pregledavanje proizvoda u trgovinama koje se registriraju i u sustav upišu proizvode koji se nalaze u njihovoj trgovini. Također, aplikacija im omogućuje praćenje trenutne cijene tih proizvoda te promjenu iste u slučaju da primijete da se prava cijena (ona u trgovini) i ona u aplikaciji razlikuju. Na taj način korisnici aplikacije svakodnevno ispravljaju greške te tako pomažu u poboljšanju same aplikacije i točnosti podataka u njoj. Aplikacija će biti jednostavna za korištenje te će ju moći koristiti svi kupci koji žele prije odlaska u trgovinu provjeriti cijenu i dostupnost proizvoda u trgovini koju žele posjetiti ili im je u blizini. Također, aplikacija ima nekoliko mogućih nadogradnji. Jedna od njih je dodavanje mogućnosti stavljanja proizvoda u košaru čime bi kupci mogli unaprijed odrediti koliko će novaca potrošiti u kupnji, dok bi druga mogla biti opcija kojom bi kupac mogao poslati poruku ili upit trgovini u kojoj bi on izrazio želju za nekim proizvodom kojeg bi on rado vidio na njihovim policama. 

Prilikom pokretanja sustava, svaki korisnik ima ulogu neregistriranog korisnika te kao takvom mu se otvara početna stranica na kojoj ima nekoliko opcija.

U slučaju da neregistrirani korisnik želi samo pregledavati proizvode ili podatke o nekoj trgovini, to može učiniti koristeći jednu od dvije mogućnosti, pretraživanje proizvoda ili pretraživanje trgovina. Upisivanjem samo jedne ili više riječi ili pak neku od oznaka korisniku će se ispisati svi proizvodi koji sadrže te ključne riječi te će korisnik klikom na jedan od tih proizvoda vidjeti dodatne podatke o njemu: njegov GTIN(Global Trade Item Number), oznake dodijeljene od drugih korisnika, trgovine u kojima je prisutan i njegovu cijenu u tim trgovinama. Uz cijenu za svaku trgovinu, korisnik će vidjeti kako se ona kretala u posljednjih sedam dana, odnosno vidjet će eventualne promjene cijene (popusti, poskupljenje). Oznake (engl. \textit {tag}) proizvodu (npr. mliječni proizvod, hrana, piće i slično) dodjeljuju registrirani korisnici te se prilikom odabira određenog proizvoda korisnicima prikazuje pet oznaka. Oznake koje se prikazuju uz proizvod određuju se većinskim glasanjem, tj. prikazuje se onih pet oznaka za koje se najviše ljudi složilo da dobro opisuju navedeni proizvod.
Ukoliko se neregistrirani korisnik odluči na pretraživanje trgovina, u okviru za pretraživanje može izabrati grad te ima opciju upisati naziv trgovine. O trgovinama koje imaju upisane podatke, korisnik vidi sljedeće informacije: adresu i grad u kojem se nalazi, radno vrijeme trgovine radnim danom i vikendom te ima opciju kojom će mu se prikazati svi proizvodi koji se nalaze u toj trgovini.    

Neregistriranom korisniku također je omogućeno prijavljivanje u sustav s već postojećim korisničkim računom (potrebno je upisati korisničko ime i lozinku s kojima se prethodno registrirao) ili kreiranje novog korisničkog računa. Prilikom kreiranja novog računa, korisnik upisuje sljedeće podatke te se oni spremaju u bazu podataka:
	
		\begin{packed_item}
			\item Ime
			\item Prezime
			\item Korisničko ime/nadimak
			\item E-mail adresa
			\item Lozinka
		\end{packed_item}

Registracijom u sustav, korisnik dobiva ulogu registriranog korisnika, dok mu se naknadno može dodijeliti uloga administratora. Nakon što se registrira, korisnik može birati što želi da na njegovom profilu bude privatno, a što vidljivo svima.

\underbar {Registrirani korisnik} može isto što i neregistrirani korisnik. Uz to, on ima dvije dodatne mogućnosti. Svakom proizvodu može dodati proizvoljan broj oznaka (engl. \textit {tag}) te može unositi cijene proizvoda. Opcija za dodavanje oznaka, kao i opcija za promjenu cijene prikazana mu je prilikom pregleda dodatnih podataka o proizvodu. Drugu opciju korisnik koristi kada primijeti da se stvarna cijena proizvoda u nekoj trgovini razlikuje od one prikazane u aplikaciji. On tada izabere opciju za promjenu cijene te unose novu cijenu tog proizvoda. Prilikom unosa nove cijene u aplikaciju prilaže sliku na kojoj je vidljiva naljepnica s cijenom navedenom u trgovini. Priložena slika šalje se trećoj vrsti korisnika aplikacije, administratoru, na odobravanje. Ako administrator potvrdi promjenu cijene, aplikacija automatski šalje obavijest u obliku e-maila registriranom korisniku koji je unio novu cijene i četvrtoj vrsti korisnika, trgovini. Sve promjene se pohranjuju te se na stranici trgovine može vidjeti podatak o tome koliko su pogrešnih cijena unijeli u aplikaciju svaki dan.

\underbar {Trgovine} se registriraju na aplikaciju kako bi korisnicima (kupcima) prikazali koji se proizvodi i po kojim cijenama nalaze u njihovoj trgovini. Prilikom registracije trgovine unose osnovne podatke, kao što su:
		\begin{packed_item}
			\item Naziv trgovine
			\item Adresa
			\item Grad
			\item Radno vrijeme trgovine radnim danom
			\item Radno vrijeme trgovine vikendom
		\end{packed_item}		
 Nakon unosa tih podataka, trgovina mora unijeti popis svih svojih proizvoda te njihove standardne cijene. Trgovine u svakom trenutku mogu dodavati i brisati proizvode sa svoga popisa. Nakon što je unijela bitne podatke i proizvode, trgovina svaki dan na svoje računalo, u poseban folder, postavlja tekstualnu datoteku u kojoj se nalaze samo one cijene proizvoda koje odstupaju od standardnih (popusti, promjena standardne cijene). Aplikacija svaki dan automatski dohvaća tu datoteku te izmjenjuje cijene proizvoda za današnji dan. U slučaju da nema datoteke ili je datoteka prazna, aplikacija pretpostavlja da za taj dan vrijede standardne cijene i da nije došlo ni do kakvih promjena.

\underbar {Administrator} može sve što i registrirani korisnik. Dodatno, uz zadaću prihvaćanja/odbijanja promjena cijena proizvoda, on ima pristup bazi s popisom registriranih korisnika i trgovina. Kao takav ima mogućnost dijeljenja zabrane pristupa stranici korisnicima i trgovinama (mora napisati komentar u kojemu će obrazložiti odluku o zabrani) te može napisati komentar o svakoj pojedinoj trgovini. Taj će komentar biti jasno istaknut na njenom profilu. 

I trgovine i administratori imaju vlastiti profil na kojem su prikazane njihove osnovne informacije.
	